<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="titles">
        <item>陈一舟演讲实录：人人是如何做投资的</item>
        <item>“领跑现在 营动未来“2014去哪儿网大学生创业营销大赛正式启动</item>
        <item>2016广州塔吉祥物征集大赛全面启动</item>
        <item>2014第二届杭州奖励旅游产品创意策划大赛(全国邀请赛)”圆满落幕</item>
        <item>第七届“外教社杯”全国高校外语教学大赛云南赛区赛事报告</item>
        <item>参赛手记：沥青单子节节败退</item>
        <item>WWE RAW节目直播结束后发生了什么？</item>
        <item>第三届两岸大学生实体建构大赛总决赛在台湾开赛</item>
        <item>“青春创想秀”优秀公益项目风采展在福州举行</item>
    </string-array>
    <string-array name="contents"> <item>     日前，2015MARS创新创业大赛正式启动报名，在启动仪式上，人人网董事长陈一舟围绕投资和创业的话题进行了演讲。他从人人怎样变成一家积极的投资者；对投资的一些看法、策略、诀窍；以及个人感悟等角度分享了自己的观点。　　

       以下是演讲实录（略有删改）：　　

      人人怎样变成一家积极的投资者？　　

      2011年，人人上市，也就拿到大概10亿美金左右，但到现在为止，过去的这几年，大概投出去了8亿左右美金，而且非常集中地投向某些行业和某些国家。比如美国和互联网金融。我们怎么走的这一步，这个可能有些是天生或偶然的因素。　　

      公司在历史上，比较喜欢做投资并购，比如，我做的第一个业务ChinaRen网站，在2001年，因为互联网泡沫破灭，没融到钱，后来卖给了搜狐。这是我们被别人并购。　　

      在做千橡互动时，在2004年，收购了猫扑，那么一下子由无线互联网增值业务变到了互联网社区。2006年，公司融到了4800万美金。然后，后来做了一系列的并购，其中最有名的可能是校内，成为人人公司改名后的主要资产。　　

      在我们发展过程中，有很多并购经验。我们也觉得，在合适的时候，并购合适的项目，可能是一个企业发展，甚至转型和避免风险的一个重要的资本主义的手段。　　

      我们怎样成为一个相对积极的投资者？4年前，我在斯坦福参加一个演讲，演讲结束后，一个同学拉着我，说他准备加入一家公司，问我能不能帮他拿个主意，看这公司怎么样，我说：行啊，帮你看一看。然后，就和这个公司的创始人Mike Cagney及其太太见面了。　　

      他成立了一家公司SocialFinance（以下简称“SoFi”），从斯坦福的校友圈到借到了两百万美金，然后把这两百万美金贷给了斯坦福商学院在校学生，大概有40个人，每个人拿到5万美金左右的学费贷款。这个创始人，从中间赚到两个点的差价，就是这么一个业务。我当时也不知道有P2P借贷这个事，当时我觉得，这个东西很好，5分钟就决定投资。　　

      SoFi在过去4年里发展突飞猛进，现在每个月的贷款额，已经接近Lending Club，估值也接近Lending Club，华尔街日报（博客，微博）上有消息透露，这家公司正在做一轮10亿美金的融资，估值达到40亿美金。这家公司，我们因为投得比较早，每一轮融资时都跟投，到现在为止，我们在这家公司拥有25%的股份，是这个企业最大的股东。这是我们投的第一个案例。　　

      3年前，我们又投资了一系列的美国的互联网金融细分市场的领头羊，比如股票交易网站Motif Investing，地产众筹网站Fundrise，P2P抵押贷款公司LendingHome等。　　

      我们基本上选择美国的互联网金融垂直领域，投第一名，我们在投的时候有的估值并不低，但因为它是第一名，持续成长，后面基本上没有竞争对手，就能持续前进。我们是一个偶然的原因，进入这个行业，然后开始做投资，其实主要还是为自己公司的发展寻找新方向。　　

      我们当时为什么想到投资这个事情？当时，我们为什么这么快做决策，主要是因为在6年前，我很苦闷，为什么，因为当时人人网上有很多广告主，都是中国大银行，捞互联网信用卡用户，每个用户给我们100块钱。我算了一下，银行能从每个信用卡用户身上赚几万块钱，我们只能分到100块钱，我就说这个太少了，能不能跟他们分成，而国有银行没有一家说要给我们分成。当时我们就在想，我们能不能成为一个金融机构？当时，我们还考虑去收购一家美国的华人银行，因为它在中国已经有了分行，希望曲线地进入金融机构行业，但是因为种种原因没有做成。所以，我们非常清楚，那家公司能充分地利用到社交网络，针对学生贷款，因为有了Facebook，很容易地找到这群人，在有Facebook之前，去寻找这群用户成本非常高。事实证明，去捞取一个客户的价值成本大概是几百美金，但是每一个客户给它带来的价值，第一单的学生贷款就有4000到5000美金。且不看这个价值，后续的房屋贷款和理财价值可想而知。　　

      我们怎么规划投资业务？　　

      我们绝大部分时间用在企业运营上，而且都是一些苦哈哈的业务。人人网直接跟腾讯在正面战场竞争，被打得稀里哗啦。人人分期业务，也有一些小的竞争对手，不计成本地去做推广、做业务，把市场搞得很麻烦。这个市场反正暂时赚不到钱。　　

      我们在四五年前就认识到，因为中国有BAT三大公司逐渐在他们擅长的领域形成垄断，以后中国互联网行业不容易出现这种纯互联网的大公司。我们就在想，怎样的公司会是未来的希望。我们很早想出来了“互联网+”的概念，把互联网作为工具去改造一些非常肥、非常大的传统行业，甚至在一些非常大的市场，去改造一些特别容易被改造、有可能被改造的一些大行业，那么金融行业就是我们的第一个选择。　　

      在一年半以前，我们又选择了第二个行业--交通行业。我们在美国投资了Trucker Path，这是一家以uber的形式，来做卡车业务的公司。后来，同样类型的业务，在中国也投资了一家公司--罗计物流。我们认识到，不管是在中国还是美国，交通是仅次于房屋的一个巨大消费市场。　　

      在出现智能手机之前，交通行业几乎没有被改造过，互联网浪潮对这一行业没什么影响。但是有了智能手机之后，突然Uber模式出来了，能把司机和车辆位置体现出来，把客户的潜在需求体现出来，马上就能构造一个非常好的网上市场。所以我们很快想到了去用同样的模式来做卡车市场，很早就出手。　　

      个人与投资有关的感悟　　

      吃苦就是享福。因为我们吃过苦，我们在跟腾讯斗争中，我们在人人网变现的苦闷中想到，我们对金融业务很感兴趣，我们要成为一个互联网金融公司。　　

      后来，我们在跟腾讯打仗时，想清楚了一件事，原来纯粹的互联网业务没戏，赶快要做互联网+的业务，所以开始做互联网金融，开始投资互联网金融。不管你在做企业，还是做投资，在工作或生活中，碰到艰难困苦时，这正是你的实力和对世界的理解突飞猛进的时候，只有你碰到墙壁时，你才会修正你的世界观，那你有了一个正确的世界观，你就会容易做出一些正确的，或者非常英明的决策。　　

      乔布斯以前在一个讲话中提到，把每一点都连到一起。我认为，一个投资人或一个创业者，最容易取得成功的事情，一定是跟他个人的经验有关系的事情。比如，我们当时第一个创业项目ChinaRen卖给了搜狐，我个人资产也就是几十万美金，所以不是一个很成功的创业；但如果当时没有ChinaRen的创业经历，Facebook出来以后，我们也不会那么快地就进入到社交网络行业，因为当时ChinaRen就是一个实名制的社交网站，因为我们有了那个创业经历，所以当我们看到Facebook，很快就能想到，这是一个非常好的、更加先进的网络架构，以人为中心来构建整个实名制的社交系统。所以我们很难快就做了一个校园网，很快非常坚决地收购了校内，然后把两个合并到一起，就成了现在的人人。做人人的经历，让我们非常苦闷，赚钱赚不到，所以去投资了，然后在跟腾讯非常艰苦卓绝的这场斗争中，体会到纯粹的互联网很难做，还不如做“互联网+”。　　

      当时，为什么想到去用这个Uber的模式去做卡车运输，其实蛮简单。我刚到美国时，二十岁刚出头，第一份工作就是给我大舅开卡车，所以我在20多岁时就对美国卡车司机的生活方式很了解，在长途汽车，在高速公路上开很久，非常累，非常希望能找到上厕所、加油的地方，这就很容易就想到了用Uber的形式来做卡车，因为我自己在美国当过卡车司机。　　

      所以，不管你有什么经历，你永远会想不到在未来什么时候这个经历会用上。乔布斯当年翘课时，学了一门书法课，这培养了他对字体美感的追求，后来在做苹果时，就想到了用一种非常好看的字体。　　

      所以，我的体会是，你在做每一件事情时，都要好好去做，即使像是开卡车，或者学一门语法课，或者是写作课，看起来非常单调，暂时看不到它用处，你永远不知道，在未来什么时候，它会发挥巨大的用场。　　
	</item>
    <item>据悉，2014去哪儿网大学生创业营销大赛，是由国家工商总局-国家广告研究院全程指导，高校创意总部-全国大学生创业教育实习基地亲力支持，旨在为高校大学生搭建社会实践平台，引导更多的社会资源支持大学生创新创业，以促进大学生未来就业的创新发展。
　　本次大赛共分为团队报名—集中培训—方案评审—创业实践—终极评比5个阶段。整个活动将持续到10月份。针对本次所有参赛队伍，大赛组委会共设立四大奖项，包括哪儿网创业大奖、最佳创业团队奖、最佳创业方案奖、最佳参与奖。最终结果将在10月下旬揭晓，优胜选手不仅将获得丰厚的奖金以及由国家广告研究院颁发的赛事证书、还能得到前往去哪儿网北京总部实习的机会。
　　“领跑现在，营动未来“2014去哪儿网大学生创业营销大赛，诚邀您的参与，期待您的关注！大赛具体规则，请继续关注172校园活动网/大学生比赛信息网后续报道。</item>
    <item>提起广州，很多人都会第一时间想起广州塔，提起广州塔，你第一时间会想到什么？
    今年夏天，广州塔联手南方都市报，向全球发起广州塔吉祥物征集活动，十万现金奖项，等你来拿。用你的创意，为TA代言！
【作品要求】
1、作品应充分体现广州塔特色和文化内涵，体现广州文化，具有观赏性、识别性、创意性、艺术性以及形象延展性，易于传播，方便制作公仔、模型、手信等旅游宣传品。
2、参赛者需绘制吉祥物的一份核心设计方案（一个或一组吉祥物），并为该吉祥物设计三个能表现该形象特色的动作。作品格式为矢量文件和300dpi-JPEG。
3、参赛者在提交作品时，应同时提交作品名称，阐述创作理念，赋予作品故事性，并注明作者姓名、身份证号、所在单位、联系方式等。
4、每位参赛者可提交多份设计方案及作品的延展设计方案，作品物影视资料等，所有征集方案均不退还，请参赛者自留底稿。
5、参赛作品应为参赛者个人原创，参赛作品应为未发表过的作品，具有投稿者拥有的法律产权。</item>
    <item>12月27日，2014第二届杭州奖励旅游产品创意策划大赛（全国邀请赛）决赛于杭州东方文化园太虚湖假日酒店顺利举行。经过一天的激烈角逐，参赛选手的获奖情况已经产生，大赛闭幕式暨颁奖典礼于次日（28日）如期举行。杭州市旅游委员会副主任赵弘中、杭州师范大学副校长王利琳、杭州东方文化园旅业集团董事局主席徐关兴作为特邀嘉宾出席大赛闭幕式并分别致辞，对大赛的圆满落幕表示诚挚的祝贺。
本次大赛由杭州市旅游委员会主办，由杭州师范大学、杭州会议与奖励旅游业协会、杭州东方文化园旅业集团共同承办。杭州旅游形象推广中心主任兼本届大赛组委会副主任何亦星，上海会奖精英俱乐部SMCC常务副会长、北京信诺传播公司副总裁兼上海分公司总经理曹祖峰，《会议杂志》总编王青道，《MICE China》杂志出版人钟兵，杭州新中旅行社有限公司董事副总经理王以群，东方文化园人事行政部总裁吴钟毅担任本届大赛的评委。
大赛自正式启动后，得到了全国众多高校的支持，来自省内外21所高校的60余支参赛队伍报名参赛，最后共有29支参赛队伍成功闯入了决赛。在决赛环节，每支参赛队伍进行了12分钟的精彩展示，并接受评委5到8分钟的提问。在这个过程中，选手们得以相互学习，同时也从评委们的精彩点评中收获良多。
经过认真严谨的评审，本次大赛浙大城市学院Give me five团队斩获特等奖；浙大城市学院heart to heart团队及天津商业大学One direction团队摘获一等奖；青岛大学青之蓝团队、西安外国语大学red girls团队和浙江工业大学A.T.M团队荣获二等奖，浙江工业大学光速团队、华南师范大学BOBO团队等5支队伍获得三等奖。此外大赛还评选出优胜奖11名，优秀组织奖10名，优秀作品创意奖3名，优秀团队风采奖3名。
28日上午，大赛闭幕式暨颁奖典礼如期举行，以论坛交流的形式展开的作品点评会是此次闭幕式的最大亮点。MICE China杂志出版人钟兵，上海会奖精英俱乐部SMCC常务副会长、北京信诺传播公司副总裁兼上海分公司总经理曹祖峰，《会议》杂志总编王青道，杭州新中旅行社有限公司董事副总经理王以群代表评委组出席了此次论坛。在论坛中，评委们犀利独到的点评与观点使得选手们加深了对奖励旅游的概念理解，也了解到企业对奖励旅游策划的多层次要求。
当日下午，“杭漾青春”素质拓展活动在西子湖畔顺利开展。在西湖静谧的冬日风光下，选手们通过游戏加深了对彼此的了解，也深切地感受到了杭州别样的温婉。
目前，这个全国首创的奖励旅游产品创意策划大赛已举办了两届。两年来，大赛汇集了各地学生优秀的奖励旅游创意策划方案，受到了业界广泛的关注和各大院校的支持。大赛促进了全国相关专业学生的交流和联系，为高校教学提供了实践平台，同时也为杭州的建设增添了新的创意闪光点和经济增长点。</item>
    <item>6月30日、7月1日，第七届“外教社杯”全国高校外语教学大赛云南赛区复赛、决赛在西南林业大学隆重举行。经过全省各本科院校的层层选拔，来自29所院校的55名大学英语教师进入复赛，其中有23名（综合组12名，听说组11名）选手顺利晋级决赛。西南林业大学的南希老师和云南大学的代丽老师以精湛的教学水平脱颖而出，分别斩获本次比赛综合组和听说组的特等奖，她们将代表云南赛区参加11月份在上海举行的全国决赛。
特等奖获奖选手南希老师和代丽老师
特等奖获奖选手南希老师和代丽老师
在赛后的颁奖典礼上，全国组委会特派评委、华中科技大学博士生导师徐锦芬教授对本次大赛进行了细致中肯的点评并对各位年轻教师的表现给予了高度评价。徐教授呼吁校方和社会积极发掘青年教师的潜力，为青年教师提供更多展示自我的平台。教师自身也要在教学中树立正确的教学理念，将理论融入教学。</item>
    <item>周三下午沥青封跌停对我来说就是一种绝望，跌了又跌，谁也无法阻止这个品种的下跌。在甲醇、橡胶连续反弹的时候，沥青走出来单边熊市，多头在本轮下跌行情中一丝反抗都没有。不光逆外盘，也逆内盘。以后这种合约真的不太想玩了。

这次的惨败都不算交学费了，因为什么也没学到，看到的只是账户无法弥补的亏损。夜盘石油再次暴涨。沥青晚间再次下跌。一点脾气都没有了，不可能再砍了，继续拿着。不出什么意外就放着过节了。

（参赛选手 怪物太郎）</item>
    <item>昨日RAW节目直播结束后，罗曼·雷恩斯(Roman Reigns)与恩佐·阿莫雷(Enzo Amore)和大凯斯(Big Cass)两人组队，对战凯文·欧文斯(Kevin Owens)、克里斯·杰里科(Chris Jericho)和鲁瑟夫(Rusev)。

杰里科照样穿着欧文斯的T恤，比赛最后又罗曼·雷恩斯对鲁瑟夫使出一击Spear（长矛冲刺），压制三秒获得比赛胜利。

在正派选手与观众庆祝的时候，杰里科和欧文斯一同离场，还有记者说欧文斯亲了一口杰里科的脸颊。</item>
    <item>福州日报8月17日讯（记者 李白蕾 通讯员 潘亮）第四届海峡青年节系列活动之一——“中建海峡杯”第三届两岸大学生实体建构大赛总决赛，昨起至20日在台北信义区四四南村举行。这是该赛事决赛首次入台举办。昨日，赴台参赛的大陆团队已陆续抵台。

　　大赛由福建省学生联合会、中建海峡建设发展有限公司、中华青年交流协会、清华大学学生科协、台湾东南科技大学主办，共有来自大陆985、211重点院校建筑学认证专业的65名学生和来自台湾建筑学科院校的40名学生参加总决赛。

　　大陆赛区经过项目征集、评审，确定东南大学、清华大学、哈尔滨工业大学、昆明理工大学、沈阳建筑大学、福州大学、浙江工业大学、西南交通大学、烟台大学等高校9支团队胜出，代表大陆高校赴台参加总决赛。台湾赛区台湾科技大学、中国文化大学、淡江大学、台湾东南科技大学4所高校6支团队晋级总决赛。

　　作为连续三届列入海峡青年节系列活动的项目，本届大赛参赛面更广，赛程更具吸引力，主题设计也更有“台味”。共有清华大学、东南大学、哈尔滨工业大学等大陆18所高校提交参赛方案，在台期间，两岸建筑业“大咖”将与参赛选手进行零距离的专业交流。与以往不同的是，大赛以“实·农”为主题，选手们将以台湾盛产的水稻、高丽菜、水果等为元素，撷取造型进行建构创作，思考台湾农村活化与再造的可能。</item>
    <item>央广网福州8月13日消息（记者 张子亚 实习记者 万存灵）8月13日上午，“青春创想秀”优秀公益项目风采展在福州举行。从2013年至今四届的“青春创想秀”优秀高校社团公益项目在福州海峡国际会展中心“青春创想秀”展厅展出。

　　展区展出了包括福建农林大学的“筑梦黄河清”、福州大学“诗情木意”、高雄医学大学“发现好口卫”等海峡两岸大学生公益社团的公益设计项目，引来人群的驻足观看和了解。除了平面图片的展示，视频展示区播放了内容为往届青春创想秀比赛花絮及青春创想秀介绍的视屏。优秀项目及成果展示区展出了前三届优秀项目成果及青春创想秀的发展介绍。此外，展区内还设置互动区，互动区采用交互的形式，能使参观者在参观项目的同时，带来更好的交互体验和对项目的了解。

　　据了解，“青春创想秀”暨第四届两岸大学生公益社团活动策划大赛由中华全国学生联合会、中国青年志愿者协会、台湾杰出青年交流促进会联合举办，旨在推动两岸高校大学生社团的交流与互动，培育扶持两岸优秀公益创客，搭建公益项目与资源的对接平台，为优秀公益项目提供资金支持和专业辅导，激励两岸青年大学生在公益实践中交流合作、共同成长。

　　大赛得到了海峡两岸大学生社团的热烈响应，今年来自海峡两岸的205所高校的601个大学生社团报名参赛，参赛项目达到635个，涉及精准扶贫、支持返乡创业、农村发展。环境保护、文化保育、社区服务等广泛社会公益领域。</item>
</string-array>
</resources>